## 进度存档
- 大概半年前就有开始学'python'，那时候就是照着书学习基础语法，每天计划翻几页，坚持了有一个月的时间吧，后来就放弃了，感觉没有使用价值，距离使用好像很遥远，后来就开始学习'linux'了，完全就放弃了'python'；
- 现在重新开始拿起'python'理由是什么，
  - 正好是技术学习空档期，刚刚学了'vim'，
  - 想学一门类似'java'的语言，可以操控后台
  - 可以方便'linux'管理，
  - 入门简单
- 综合上面的条件，然后中午午休时间查询了一些关于'python'和'java'的文章，追后决定了选择'python'。因为要学好'java'得系统的学习半年时间，而我又没有兴趣完全转到后台，终极目标是运营，现在的学习要为运营服务。
- 重新开始'python'学习征程！2017-12-18

---
## 关于`Python`
- 昨天验证了通过软件，应该说是`python`的插件吧，总共安装了3个软件，但安装过程可谓是一波三折，折腾了很久，最后也没有看到和`mysql`连接成功，但是在实验楼的终端上是显示连接成功了。
- 只需要在'mysql'上创建一个数据库'blog'，然后就可以通过插件的方法连接到'mysql'，开始创建表格，插入数据，这些可能性使'python'作为后台语言称为了可能，也排除了心中的疑虑，打定注意好好学习吧。
- 作为众多可能性中它可以作为脚本语言管理系统，是运营的得力助手，可以作为胶水语言配合其它语言实现特定功能以及提高性能。
- 还可以进行大数据处理，
- 以后还可以上手'go'语言，可以了解微服务，现在火的不行的'docker'也可以考虑。

---

- 回家路上又在思考要不要放弃学习，是不是应该重新学习前端的知识，可又一想，现在想要在知识的广度上扩展，增加知识的面，很多东西需要知道怎么用，广积粮，不需要深挖洞XD! **__圣诞节的思考**
